<chapter osisID="Song.1">
<div type="section"><title>A Vőlegény és Menyasszon benső szerelme</title>
<verse osisID="Song.1.1">Énekek éneke, mely Salamoné.</verse>
<verse osisID="Song.1.2">Csókoljon meg engem az ő szájának csókjaival; mert a te szerelmeid jobbak a bornál. <note osisID="Song.1.2!crossReference.a" n="a" osisRef="Song.1.2" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.4.10">Énekek 4:10</reference></note></verse>
<verse osisID="Song.1.3">A te drága kenetid jók illatozásra; a te neved kiöntött drága kenet; azért szeretnek téged a leányok.</verse>
<verse osisID="Song.1.4">Vonj engemet te utánad, hadd fussunk! Bevitt engem a király az ő ágyasházába; örvendezünk és vígadunk te benned, előszámláljuk a te szerelmeidet, melyek jobbak a bornál, méltán szeretnek téged. <note osisID="Song.1.4!crossReference.b" n="b" osisRef="Song.1.4" type="crossReference">
  <reference osisRef="John.6.44">Ján 6:44</reference>
    </note> <note osisID="Song.1.4!crossReference.c" n="c" osisRef="Song.1.4" type="crossReference">
    <reference osisRef="1Pet.1.8">1Pét 1:8</reference>
      </note></verse>
<verse osisID="Song.1.5">Fekete vagyok, de szép, Jeruzsálem leányai; mint Kédár sátrai és Salamon szőnyegei.</verse>
<verse osisID="Song.1.6">Ne nézzetek engem, hogy én fekete vagyok, hogy a nap lesütött engem; az én anyámnak fiai ellenem megharagudtak, a szőlőknek őrizőjévé tettek engem, – a magam szőlőjét nem őriztem.</verse>
<verse osisID="Song.1.7">Mondd meg nékem, te, a kit az én lelkem szeret, hol legeltetsz, hol deleltetsz délben; mert miért legyek én olyan, mint a ki elfátyolozza magát, társaid nyájainál?</verse>
<verse osisID="Song.1.8">Mivelhogy nem tudod, oh asszonyok között legszebb! jőjj ki a nyájnak nyomdokain, és őrizd a te kecskéidet a pásztoroknak sátorai körül.</verse>
<verse osisID="Song.1.9">A Faraó szekereiben való paripákhoz hasonlítlak téged, én mátkám.</verse>
<verse osisID="Song.1.10">Szépek a te orczáid a halántékra valólánczokban, a te nyakad a gyöngysorokban.</verse>
<verse osisID="Song.1.11">Arany lánczokat csinálunk néked, ezüstből csinált gyöngyökkel.</verse>
<verse osisID="Song.1.12">Mikor a király az ő asztalánál ül, nárdusnak jóillatja származik én tőlem.</verse>
<verse osisID="Song.1.13">Olyanaz én szerelmesem nékem, mint egy kötés mirha, mely az én kebeleim között hál.</verse>
<verse osisID="Song.1.14">Mint az Engedi szőlőiben a cziprusfürt, olyannékem az én szerelmesem.</verse>
<verse osisID="Song.1.15">Ímé, szép vagy én mátkám, ímé, szép vagy, a te szemeid olyanok, mint a galambok. <note osisID="Song.1.15!crossReference.d" n="d" osisRef="Song.1.15" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.4.1">Énekek 4:1</reference>
<reference osisRef="Song.5.12">Énekek 5:12</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.1.16">Ímé, te is szép vagy én szerelmesem, gyönyörűséges, és a mi nyoszolyánk zöldellő.</verse>
<verse osisID="Song.1.17">A mi házainknak gerendái czédrusfák, és a mi mennyezetünk cziprusfa.</verse>

</div> <!-- end section //-->

</chapter>
<chapter osisID="Song.2">
<div type="section"><title>A Menyasszony vágyódása a Vőlegényhez</title>
<verse osisID="Song.2.1">Én Sáronnak rózsája vagyok, és a völgyek lilioma.</verse>
<verse osisID="Song.2.2">Mint a liliom a tövisek közt, olyan az én mátkám a leányok közt.</verse>
<verse osisID="Song.2.3">Mint az almafa az erdőnek fái közt, olyan az én szerelmesem az ifjak közt. Az ő árnyékában felette igen kivánok ülni; és az ő gyümölcse gyönyörűséges az én ínyemnek.</verse>
<verse osisID="Song.2.4">Bevisz engem a borozó házba, és zászló felettem a szerelme.</verse>
<verse osisID="Song.2.5">Erősítsetek engem szőlővel, üdítsetek fel engem almákkal; mert betege vagyok a szerelemnek.</verse>
<verse osisID="Song.2.6">Az ő bal keze az én fejem alatt van, és jobb kezével megölel engem. <note osisID="Song.2.6!crossReference.a" n="a" osisRef="Song.2.6" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.8.3">Énekek 8:3</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.2.7">Kényszerítlek titeket, Jeruzsálemnek leányai, a vadkecskékre és a mezőnek szarvasira: fel ne költsétek és fel ne serkentsétek a szerelmet addig, a míg akarja. <note osisID="Song.2.7!crossReference.b" n="b" osisRef="Song.2.7" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.3.5">Énekek 3:5</reference>
<reference osisRef="Song.8.5">Énekek 8:5</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.2.8">Az én szerelmesemnek szavát hallom, ímé, ő jő, ugrálva a hegyeken, szökellve a halmokon!</verse>
<verse osisID="Song.2.9">Hasonlatos az én szerelmesem az őzhöz, vagy a szarvasoknak fiához. Ímé, ott áll a mi falunkon túl, néz az ablakon keresztül, tekintget a rostélyokon keresztül,</verse>
<verse osisID="Song.2.10">Szóla az én szerelmesem nékem, és monda: kelj fel én mátkám, én szépem, és jöszte.</verse>
<verse osisID="Song.2.11">Mert ímé a tél elmult, az eső elmult, elment.</verse>
<verse osisID="Song.2.12">Virágok láttatnak a földön, az éneklésnek ideje eljött, és a gerliczének szava hallatik a mi földünkön.</verse>
<verse osisID="Song.2.13">A fügefa érleli első gyümölcsét, és a szőlők virágzásban vannak, jóillatot adnak; kelj fel én mátkám, én szépem, és jőjj hozzám!</verse>
<verse osisID="Song.2.14">Én galambom, a kősziklának hasadékiban, a magas kőszálnak rejtekében, mutasd meg nékem a te orczádat, hadd halljam a te szódat; mert a te szód gyönyörűséges, és a te tekinteted ékes!</verse>
<verse osisID="Song.2.15">Fogjátok meg nékünk a rókákat, a rókafiakat, a kik a szőlőket elpusztítják; mert a mi szőlőink virágban vannak.</verse>
<verse osisID="Song.2.16">Az én szerelmesem enyém, és én az övé, a ki a liliomok közt legeltet. <note osisID="Song.2.16!crossReference.c" n="c" osisRef="Song.2.16" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.7.10-Song.7.11">Énekek 7:10-11</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.2.17">Míglen meghűsül a nap és az árnyékok elmúlnak: térj meg és légy hasonló, én szerelmesem, az őzhöz, vagy a szarvasoknak fiához a Béther hegyein. <note osisID="Song.2.17!crossReference.d" n="d" osisRef="Song.2.17" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.4.6">Énekek 4:6</reference>
  </note></verse>

</div> <!-- end section //-->

</chapter>
<chapter osisID="Song.3">
<div type="section"><title>A Menyasszony hűsége</title>
<verse osisID="Song.3.1">Az én ágyasházamban éjjeleken keresém azt, a kit szeret az én lelkem, keresém őt, és meg nem találtam.</verse>
<verse osisID="Song.3.2">Immár felkelek és eljárom a várost, a tereket és az utczákat, keresem azt, a kit szeret az én lelkem; keresém őt, és nem találám.</verse>
<verse osisID="Song.3.3">Megtalálának engem az őrizők, a kik a várost kerülik. Mondék nékik: Láttátok-é azt, a kit az én lelkem szeret?</verse>
<verse osisID="Song.3.4">Alig mentem vala el azoktól, mikor megtaláltam azt, a kit az én lelkem szeret. Megragadám őt, el sem bocsátám, mígnem bevivém őt anyám házába, és az én szülőmnek ágyasházába.</verse>
<verse osisID="Song.3.5">Kényszerítelek titeket, Jeruzsálemnek leányai, a vadkecskékre, és a mezőnek szarvasira, fel ne költsétek és fel ne serkentsétek a szerelmet, valamíg ő akarja. <note osisID="Song.3.5!crossReference.a" n="a" osisRef="Song.3.5" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.2.7">Énekek 2:7</reference>
<reference osisRef="Song.8.4">Énekek 8:4</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.3.6">Kicsoda az, a ki feljő a pusztából, mint a füstnek oszlopa? Mirhától és tömjéntől illatos, a patikáriusnak minden jó illatú porától. <note osisID="Song.3.6!crossReference.b" n="b" osisRef="Song.3.6" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.8.5">Énekek 8:5</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.3.7">Ímé, ez a Salamon gyaloghintaja, hatvan erős férfi van körülötte, Izráelnek erősei közül!</verse>
<verse osisID="Song.3.8">Mindnyájan fegyverfogók, hadakozásban bölcsek, kinek-kinek oldalán fegyvere, az éjszakának félelme ellen.</verse>
<verse osisID="Song.3.9">Hálóágyat csinált magának Salamon király a Libánus fáiból.</verse>
<verse osisID="Song.3.10">Oszlopait ezüstből csinálta, oldalát aranyból, ágyát biborból, belső része ki van rakva szeretettel, a Jeruzsálemnek leányi által.</verse>
<verse osisID="Song.3.11">Jőjjetek ki, és nézzétek, Sionnak leányai, Salamon királyt a koronában, melylyel megkoronázta őt az anyja, az ő eljegyzésének napjára, és az ő szíve vígasságának napjára!</verse>

</div> <!-- end section //-->

</chapter>
<chapter osisID="Song.4">
<div type="section"><title>A Menyasszony jelességei</title>
<verse osisID="Song.4.1">Ímé szép vagy, én mátkám, ímé szép vagy, a te szemeid galambok a te fátyolod mögött; a te hajad hasonló a kecskéknek nyájához, melyek a Gileád hegyéről szállanak alá. <note osisID="Song.4.1!crossReference.a" n="a" osisRef="Song.4.1" type="crossReference">
  <reference osisRef="Song.1.15">Énekek 1:15</reference>
    </note> <note osisID="Song.4.1!crossReference.b" n="b" osisRef="Song.4.1" type="crossReference">
    <reference osisRef="Song.6.2">Énekek 6:2</reference>
      </note></verse>
<verse osisID="Song.4.2">A te fogaid hasonlók a megnyirt juhoknyájához, melyek a fördőből feljőnek, melyek mind kettősöket ellenek, és nincsen azok között meddő.</verse>
<verse osisID="Song.4.3">Mint a karmazsin czérna, a te ajkaid, és a te beszéded kedves, mint a pomagránátnak darabja, olyan a te vakszemed a te fátyolod alatt.</verse>
<verse osisID="Song.4.4">Hasonló a te nyakad a Dávid tornyához, a mely építtetett fegyveres háznak, a melyben ezer paizs függesztetett fel, mind az erős vitézek paizsai.</verse>
<verse osisID="Song.4.5">A te két emlőd olyan, mint két vadkecske, egy zergének kettős fia, a melyek a liliomok közt legelnek. <note osisID="Song.4.5!crossReference.c" n="c" osisRef="Song.4.5" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.7.3">Énekek 7:3</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.4.6">Míg meghűsül a nap, és elmulnak az árnyékok, elmegyek a mirhának hegyére, és a tömjénnek halmára. <note osisID="Song.4.6!crossReference.d" n="d" osisRef="Song.4.6" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.2.17">Énekek 2:17</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.4.7">Mindenestől szép vagy, én mátkám, és semmi szeplő nincs benned! <note osisID="Song.4.7!crossReference.e" n="e" osisRef="Song.4.7" type="crossReference">
<reference osisRef="Eph.5.27">Eféz 5:27</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.4.8">Én velem a Libánusról, én jegyesem, én velem a Libánusról eljőjj; nézz az Amanának hegyéről, a Sénirnek és Hermonnak tetejéről, az oroszlánoknak barlangjokból, a párduczoknak hegyeiről. <note osisID="Song.4.8!crossReference.f" n="f" osisRef="Song.4.8" type="crossReference">
<reference osisRef="Deut.3.9">5Móz 3:9</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.4.9">Megsebesítetted az én szívemet, én húgom, jegyesem, megsebesítetted az én szívemet a te szemeidnek egy tekintésével, a te nyakadon való egy aranylánczczal!</verse>
<verse osisID="Song.4.10">Mely igen szépek a te szerelmeid, én húgom, jegyesem! mely igen jók a te szerelmeid! jobbak a bornál, és a te keneteidnek illatja minden fűszerszámnál! <note osisID="Song.4.10!crossReference.g" n="g" osisRef="Song.4.10" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.1.2">Énekek 1:2</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.4.11">Színmézet csepegnek a te ajkaid, én jegyesem, méz és tej van a te nyelved alatt, és a te ruháidnak illatja, mint a Libánusnak illatja.</verse>
<verse osisID="Song.4.12">Olyan, mint a berekesztett kert az én húgom, jegyesem! mint a befoglaltatott forrás, bepecsételt kútfő!</verse>
<verse osisID="Song.4.13">A te csemetéid gránátalmás kert, édes gyümölcsökkel egybe, cziprusok nárdusokkal egybe.</verse>
<verse osisID="Song.4.14">Nárdus és sáfrány, jóillatú nád és fahéj, mindenféle temjéntermő fákkal, mirha és áloes, minden drága fűszerszámokkal. <note osisID="Song.4.14!crossReference.h" n="h" osisRef="Song.4.14" type="crossReference">
<reference osisRef="Num.24.6">4Móz 24:6</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.4.15">Kerteknek forrása, élő vizeknek kútfeje, melyek folynak a Libánusról.</verse>
<verse osisID="Song.4.16">Serkenj fel északi szél, és jőjj el déli szél, fújj az én kertemre, folyjanak annak drága illatú szerszámai, jőjjön el az én szerelmesem az ő kertébe, és egye annak drágalátos gyümölcsét.</verse>

</div> <!-- end section //-->

</chapter>
<chapter osisID="Song.5">
<div type="section"><title>A Menyasszony hallja a Vőlegény szavát, panaszolja tőle való elválasztatását és dicséri szépségét</title>
<verse osisID="Song.5.1">Bementem az én kertembe, én húgom, jegyesem, szedem az én mirhámat, az én balzsamommal, eszem az én lépesmézemet az én mézemmel, iszom az én boromat az én tejemmel. Egyetek barátim, igyatok, és részegedjetek meg, szerelmesim!</verse>
<verse osisID="Song.5.2">Én elaludtam, de lelkemben vigyázok vala, és ímé az én szerelmesemnek szava, a ki zörget, mondván: Nyisd meg nékem, én húgom, én mátkám, én galambom, én tökéletesem; mert az én fejem megrakodott harmattal, az én hajam az éjszakának harmatjával!</verse>
<verse osisID="Song.5.3">Felelék én: Levetettem ruhámat, hogy-hogy öltözhetném fel? Megmostam lábaimat, mi módon keverném azokat a porba?</verse>
<verse osisID="Song.5.4">Az én szerelmesem kezét benyujtá az ajtónakhasadékán, és az én belső részeim megindulának ő rajta.</verse>
<verse osisID="Song.5.5">Felkelék én, hogy az én szerelmesemnek megnyissam, és az én kezeimről mirha csepeg vala, és az én ujjaimról folyó mirha a závár kilincsére.</verse>
<verse osisID="Song.5.6">Megnyitám az én szerelmesemnek; de az én szerelmesem elfordult, elment; az én lelkem megindult az ő beszédén: keresém őt, de nem találám, kiáltám őt, de nem felele nékem!</verse>
<verse osisID="Song.5.7">Megtalálának engem az őrizők, a kik a várost kerülik, megverének engem, megsebesítének engem, elvevék az én felöltőmet tőlem a kőfalnak őrizői.</verse>
<verse osisID="Song.5.8">Kényszerítelek titeket, Jeruzsálemnek leányai, ha megtaláljátok az én szerelmesemet, mit mondotok néki? hogy én a szerelem betege vagyok!</verse>
<verse osisID="Song.5.9">Micsoda a te szerelmesed egyéb szerelmesek felett, oh asszonyoknak szépe? Micsoda a te szerelmesed egyéb szerelmesek felett, hogy minket ilyen igen kényszerítesz?</verse>
<verse osisID="Song.5.10">Az én szerelmesem fejér és piros, tízezer közül is kitetszik.</verse>
<verse osisID="Song.5.11">Az ő feje, mint a választott drága megtisztított arany; fodor haja fekete, mint a hollónak.</verse>
<verse osisID="Song.5.12">Az ő szemei mint a vízfolyás mellett való galambok, melyek tejben fürödnek, szépteljesen helyheztettek. <note osisID="Song.5.12!crossReference.a" n="a" osisRef="Song.5.12" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.1.15">Énekek 1:15</reference>
<reference osisRef="Song.4.1">Énekek 4:1</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.5.13">Az ő orczája hasonlatos a drága füveknek táblájához, a melyek illatos plántákat nevelnek; az ő ajkai liliomok, melyekről csepegő mirha foly.</verse>
<verse osisID="Song.5.14">Az ő kezei aranyhengerek; melyek befoglaltattak topázba; az ő teste elefántcsontból való mű, zafirokkal megrakva.</verse>
<verse osisID="Song.5.15">Az ő szárai márványoszlopok; melyek tiszta arany talpakra fundáltattak; az ő tekinteti, mint a Libánus; tetszetes mint a czédrusfa.</verse>
<verse osisID="Song.5.16">Az ő ínye édességek, és ő mindenestől fogva kívánatos! Ez az én szerelmesem, és ez az én barátom, oh Jeruzsálemnek leányai!</verse>
<verse osisID="Song.5.17">Hová ment a te szerelmesed, oh asszonyoknak szépe? hová fordult a te szerelmesed, hogy keressük őt veled együtt?</verse>
<verse osisID="Song.5.18">Az én szerelmesem, elment az ő kertébe, a drága füveknek táblái közé, hogy lakozzék a kertekben, és liliomokat szedjen.</verse>
<verse osisID="Song.5.19">Én az én szerelmesemé vagyok, és az én szerelmesem enyim, a ki a liliomok közt legeltet.</verse>

</div> <!-- end section //-->

</chapter>
<chapter osisID="Song.6">
<div type="section"><title>Az újra egyesülés öröme</title>
<verse osisID="Song.6.1">Szép vagy én mátkám, mint Tirsa városa, kedves, mint Jeruzsálem, rettenetes, mint a zászlós tábor. <note osisID="Song.6.1!crossReference.a" n="a" osisRef="Song.6.1" type="crossReference">
<reference osisRef="Ps.48.3">Zsolt 48:3</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.6.2">Fordítsd el a te szemeidet én tőlem, mert azok megzavarnak engem. A te hajad olyan, mint a kecskéknek nyája, melyek a Gileádról szállanak alá. <note osisID="Song.6.2!crossReference.b" n="b" osisRef="Song.6.2" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.4.1">Énekek 4:1</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.6.3">A te fogaid hasonlók a juhok nyájához, melyek feljőnek a fördőből, melyek mind kettősöket ellenek, és meddő azok között nincsen. <note osisID="Song.6.3!crossReference.c" n="c" osisRef="Song.6.3" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.4.2">Énekek 4:2</reference>
  </note> </verse>
<verse osisID="Song.6.4">Mint a pomagránát darabja a te vakszemed, a te fátyolod alatt. <note osisID="Song.6.4!crossReference.d" n="d" osisRef="Song.6.4" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.4.3">Énekek 4:3</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.6.5">Hatvanan vannak a királynék, és nyolczvanan az ágyasok és számtalan a leányzó.</verse>
<verse osisID="Song.6.6">És az én galambom, az én tökéletesem, az ő anyjának egyetlenegye, az ő szülőjének választottja. Látják a leányok, és boldognak mondják őt, a királynéasszonyok és az ágyasok, és dicsérik őt.</verse>
<verse osisID="Song.6.7">Kicsoda az, a ki úgy láttatik mintegy hajnal, szép, mint a hold, tiszta, mint a nap, rettenetes, mint a zászlós tábor?</verse>
<verse osisID="Song.6.8">A diófás kertekbe mentem vala alá, hogy a völgynek zöld fűveit lássam; hogy megnézzem, ha fakad-é a szőlő, és a pomagránátfák virágzanak-é?</verse>
<verse osisID="Song.6.9">Nem tudtam, hogy az én elmém ültete engem az én nemes népemnek díszhintajába.</verse>
<verse osisID="Song.6.10">Térj meg, oh Sulamit! térj meg, térj meg, hogy nézzünk téged! Mit néztek Sulamiton? mintegy Machanaimbeli körtánczot!</verse>

</div> <!-- end section //-->

</chapter>
<chapter osisID="Song.7">
<div type="section"><title>A Vőlegény és Menyasszony párbeszéde</title>
<verse osisID="Song.7.1">Oh mely szépek a te lépéseid a sarukban, oh fejedelem leánya! A te csípőd hajlásai olyanok, mint a kösöntyűk, mesteri kezeknek míve.</verse>
<verse osisID="Song.7.2">A te köldököd, mint a kerekded csésze, nem szűkölködik nedvesség nélkül; a te hasad mint a gabonaasztag, liliomokkal körül kerítve.</verse>
<verse osisID="Song.7.3">A te két emlőd, mintkét őzike, a vadkecskének kettős fiai. <note osisID="Song.7.3!crossReference.a" n="a" osisRef="Song.7.3" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.4.5">Énekek 4:5</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.7.4">A te nyakad, mint az elefánttetemből csinált torony; a te szemeid, mint a Hesbonbeli halastók, a sok népű kapunál; a te orrod hasonló a Libánus tornyához, mely néz Damaskus felé.</verse>
<verse osisID="Song.7.5">A te fejed hasonló rajtad a Kármelhez, és a te fejeden hajadnak fonatékja a biborhoz, a király is megköttetnék fürteid által!</verse>
<verse osisID="Song.7.6">Mely igen szép vagy és mely kedves, oh szerelem, a gyönyörűségek közt! <note osisID="Song.7.6!crossReference.b" n="b" osisRef="Song.7.6" type="crossReference">
<reference osisRef="Ps.45.14">Zsolt 45:14</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.7.7">Ez a te termeted hasonló a pálmafához, és a te emlőid a szőlőgerézdekhez.</verse>
<verse osisID="Song.7.8">Azt mondám: felhágok a pálmafára, megfogom annak ágait: és lesznek a te emlőid, mint a szőlőnek gerézdei, és a te orrodnak illatja, mint az almának.</verse>
<verse osisID="Song.7.9">És a te ínyed, mint a legjobb bor, melyet szerelmesem kedvére szürcsöl, mely szóra nyitja az alvók ajkait.</verse>
<verse osisID="Song.7.10">Én az én szerelmesemé vagyok, és engem kiván ő! <note osisID="Song.7.10!crossReference.c" n="c" osisRef="Song.7.10" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.2.16">Énekek 2:16</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.7.11">No, én szerelmesem, menjünk ki a mezőre, háljunk a falukban.</verse>
<verse osisID="Song.7.12">Felkelvén menjünk a szőlőkbe, lássuk meg, ha fakad-é a szőlő, ha kinyílott-é virágja, ha virágzanak-é a gránátalmafák: ott közlöm az én szerelmimet veled.</verse>
<verse osisID="Song.7.13">A mandragórák illatoznak, és a mi ajtónk előtt vannak minden drágalátos gyümölcsök, ók és újak, melyeket ohén szerelmesem, néked megtartottam!</verse>

</div> <!-- end section //-->

</chapter>
<chapter osisID="Song.8">
<div type="section"><title>Az örökre egyesültek hűsége</title>
<verse osisID="Song.8.1">Vajha lennél nékem én atyámfia, ki az én anyámnak emlőjét szopta, hogy téged kivül találván megcsókolnálak; még sem útálnának meg engem.</verse>
<verse osisID="Song.8.2">Elvinnélek, bevinnélek anyámnak házába, te oktatgatnál engem, én meg borral itatnálak, fűszeressel, gránátalma borral.</verse>
<verse osisID="Song.8.3">Az ő balkeze az én fejem alatt, és jobbkezével megölel engem. <note osisID="Song.8.3!crossReference.a" n="a" osisRef="Song.8.3" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.2.6">Énekek 2:6</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.8.4">Kényszerítlek titeket, Jeruzsálemnek leányai, miért költenétek és miért serkentenétek fel a szerelmet, mígnem ő akarja? <note osisID="Song.8.4!crossReference.b" n="b" osisRef="Song.8.4" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.2.7">Énekek 2:7</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.8.5">Kicsoda ez a ki feljő a pusztából, a ki az ő szerelmeséhez támaszkodik? Az almafa alatt költöttelek fel téged, ott szült téged a te anyád, ott szült téged a te szülőd! <note osisID="Song.8.5!crossReference.c" n="c" osisRef="Song.8.5" type="crossReference">
<reference osisRef="Song.3.6">Énekek 3:6</reference>
  </note></verse>
<verse osisID="Song.8.6">Tégy engem mintegy pecsétet a te szívedre, mintegy pecsétet a te karodra; mert erős a szeretet, mint a halál, kemény, mint a sír a buzgó szerelem; lángjai tűznek lángjai, az Úrnak lángjai.</verse>
<verse osisID="Song.8.7">Sok vizek el nem olthatnák e szeretetet: a folyóvizek sem boríthatnák azt el: ha az ember minden házabeli marháját adná is e szeretetért, mégismegvetnék azt.</verse>
<verse osisID="Song.8.8">Kicsiny húgunk van nékünk, a kinek nincsen még emlője; mit cselekedjünk a mi húgunk felől, a napon, melyen arról szót tesznek?</verse>
<verse osisID="Song.8.9">Ha ő kőfal, építünk azon ezüstből palotát; ha pedig ajtó ő, elrekesztjük őt czédrus-deszkával.</verse>
<verse osisID="Song.8.10">Mikor én olyan leszek, minta kőfal, és az én emlőim, mint a tornyok; akkor olyan leszek ő előtte, mint a ki békességet nyer.</verse>
<verse osisID="Song.8.11">Szőlője volt Salamonnak Baálhamonban, adta az ő szőlejét a pásztoroknak, kiki annak gyümölcséért hoz ezer-ezer ezüst siklust.</verse>
<verse osisID="Song.8.12">Az én szőlőmre, mely én reám néz, nékem gondom lesz: az ezer siklus, Salamon, tiéd legyen, a kétszáz annak gyümölcsének őrizőié.</verse>
<verse osisID="Song.8.13">Oh te, a ki lakol a kertekben! A te társaid a te szódra figyelmeznek; hadd halljam én is.</verse>
<verse osisID="Song.8.14">Fuss én szerelmesem, és légy hasonló a vadkecskéhez, vagy a szarvasnak fiához, a drága füveknek hegyein!</verse>

</div> <!-- end section //-->

</chapter>
